［新手砌機］砌完機開唔到機

各住巴打
小弟尋日砌完機開機
第一次開到但佢話我應該插二四槽（本來插一三）
咁換二四但換完開唔到機
之後試過唔同組合
單張插，四個槽都開到
但另一張四個槽都開唔到
但我有一次trial兩張插二三又開到機話應該插二四喎
究竟咩原因
試左clear cmos, 都係一樣

我部機specs:

Ram 換左adata xpg gammic 3000mHz D10

另外岩岩clear完cmos單插出this screen:

點解無ssd 既? 是咪正常

B360 開9代U? 唔係要更新bios 咩

要點做？

嘩。。。條list伏伏地wo...
去搵粒8400升左bios先

邊度買？打返去鋪頭問可唔可以幫你更新bios, 唔得就直接上代理

邊間野咁仆街，直接咁賣比人

原來中左伏 我個情況係因為粒u?
但我單插ram都開到機

喺jumbo買
我問左幾間報價都無話俾我知有問題既

9400f係要升bios, 如果你u同板同一間買間嘢應該自動醒水幫你升

咁我而家係咪要拆哂啲野拎塊版去更新？
我上面ram個原因係咪都係因為個塊板？

如果插單條RAM就開到機
咁咪即係可以試下自己update BIOS

係咪更新完就解決到開唔到機問題？ 我仲以為係條ram壞
仲有無其伏同問題呀想一次過搞掂

我都有咁諗！但我未裝windows都得架嘛？
我真係唔識

是旦搵部機Down個bios update檔落手指
之後插單Ram開機入Bios update啦

即試！！

更新完喇
原來我單插開到機但有呢個畫面

巴打們我單插開機更新到bios喇 但都係有#1既問題 有無人有經驗

尻估
你未set boot disk順序

於是未裝隻win10既情況下bios行左第度
試下dele入bios set你隻win10手指行先，裝win既ssd後
裝完落ssd再試

我都估應該會係錯Boot disk

如果Bios唔夠新正路應該畫面都冇
仲有B360唔係淨係食到2666咩，升3000做乜

佢搵唔到c16 2666

我單插仲洗唔洗set boot disk順序黎裝windows?

你入bios set 返 用隻win10手指嚟boot
再裝win10啦

btw 小弟都想轉粒i5 9400f
有冇巴打俾到意見用咩板同ram 好？

我想問你update完bios有無仲插住隻手指黎開機
有既就換左隻win10手指佢，再入bios揀用手指開機啦

godlike

樓主都幾勁
識更新bios 反而唔識教boot disk

識抆ram試機，識更新bios，但係更新完唔識去裝windows開機

佢張圖咪寫住7B23v14
bios咪已經最新

其實火牛ssd價錢分佈之外仲有咩伏

冇

我諗住插哂兩條ram先裝windows丫嘛
點知一插兩條就無畫面 我都唔知點好

我睇返都發現呢樣野柒左

咁而家裝唔裝到win10?
開唔開到機？

聽日試下先

自膠
無睇內文以為佢機都開唔到，點知原來插單條work

唔緊要 又學識樣野
但我個case你有咩睇法

真心兩條ram冇畫面但係一條又有你都係做定心理準備上代理or 返鋪頭搞搞佢

借po問
新手砌機，機箱頂既風扇位是不是要落底板前就裝好

絕世仇人List邊個咁大整估

有試下跟底版說明書插ram
你話單條開到機 另一條插咩位都開唔到機 要帶對ram番店check
開到機認到cpu bios 就已經得 唔洗攪
先用單條ram 入bios set boot sequence 1st boot usb 2nd ssd 3th hdd
之後裝個window

on9巴打 如果無update到bios
用九代U 邊到有畫面出啊？
下次睇清楚先屌啦

今晚去換ram
係咪裝左windows先插第二條ram好啲？定係試下插兩條入唔入到bios先

如果你帶左條ram 去店試試佢 confirm ram無事先番屋企再試 記得跟說明書咁插

2條插曬見到有畫面 有cpu 名 有dram 2666 for dual channel dram size= 16384 就成功ga la之後慢慢裝windows

搞咁7多野你不如裝個windows 先啦

絕世仇人list？除咗psu, ssd, hdd仲有其他伏位？9400f+b板+過測ram應該冇問題

開場白姐 我見個個都話伏list 跟上

因為條ram我叫佢買, 嚇死

原來係你叫佢買條伏ram
t force 果條2666 c16咪無事囉 點知全線2666 c16無貨

d10過測有咩伏？

因為佢好采買中條壞ram

d10唔係要買3200玩抽獎咩 何況佢得B板
得幾千蚊list隻牛又咁貴
樓豬買上面個條叫埋你個間砌埋咪好
唔駛搞到今日機都開唔到

咁而家係點？單ram 入唔入到bios 裝唔裝到windows

mx500 班台仔屌高機率會搞到win10系統凍結 (freeze)
9400平100蚊但換黎 無內顯...將來卡有事做唔到自己試既基本步驟
segate hdd...dm牌

Corsair條ram好似得飛馬咁平, 如果唔係都推呢條

卡有咩事咪一兩舊水買張二手卡開機囉，mx500 一分錢一分貨啦，鬼唔知Samsung 好，sata III 嚟講mx500 都係咁上下

入到bios 尋日update過bios用單插

佢無幫我試 直接換左條新ram俾我

Ok 咁我裝左先

都好呀 起碼一換一

前排我先屌完珍寶老母,

jumbo儲存200幾條 d10 驚抽唔中？
同一批嚟喎

sorry 回錯咗

我差唔多既LIST,都係珍寶買I5-9400F+MSI B360M Mortar
買既時候已經係最新BIOS

換左ram終於搞掂
裝埋windows了
而家要點做？

Jumbo 買windows 俾左隻手指我話裝中文既：
要點做

入setting, language加翻中文, set翻中文做windows display language

你係咪買$1030嗰款？

setting, time and language, add a language, 中文, 下載language pack, 之後上面Windows display language揀中文, restart, end